%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{propriete}
Soient $\vecteur{u}$, $\vecteur{v}$ deux vecteurs non nuls, et $d$ une droite de vecteur directeur $\vecteur{u}$. Alors $\vecteur{v}$ est un vecteur directeur de $d$ si et seulement si $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ sont colinéaires.
\end{propriete}

\begin{propriete}
Soient $d_1$ et $d_2$ deux droites. Les propositions suivantes sont équivalentes.
\begin{enumerate}[(i)]
  \item Les deux droites sont parallèles.
  \item Les deux droites ont deux vecteurs directeurs colinéaires.
  \item Les deux droites ont tous leurs vecteurs directeurs colinéaires.
  \item S'ils existent, les coefficents directeurs des deux droites sont égaux.
\end{enumerate}
\end{propriete}

\begin{propriete}[Caractérisation d'une droite]
  Une droite du plan peut-être caractérisée par :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item deux points distincts ;
    \item un point et un vecteur directeur (non nul) ;
    \item une équation cartésienne (de la forme $ax+by+c=0$);
    \item une équation réduite (de la forme $y=ax+b$ ou $x=c$).
  \end{itemize}
  Seule la caractérisation par équation réduite est unique.
\end{propriete}

\begin{propriete}[Équations cartésienne et réduite]~
\begin{enumerate}[(i)]
\item Soit $d$ une droite de vecteur directeur $\vecteur{u}\coord{a}{b}$. Alors si $a\neq0$, alors le coefficient directeur de $d$ est $\frac{b}{a}$.
\item Soit $d$ une droite, alors :
\begin{itemize}
\item si $d$ a une équation réduite de la forme $y=ax+b$, alors $\vecteur{u}\coord{1}{a}$ est un vecteur directeur de $d$ ;
\item si $d$ a une équation réduite de la forme $x=c$, alors $\vecteur{\j}\coord{0}{1}$ est un vecteur directeur de $d$.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{propriete}

\end{document}
